---
title: "Mon blog sur les chats 🐱"
date: 2023-05-14T22:00:05Z
draft: false
vecteur
---

Bonjour et bienvenue sur mon blog dédié aux chats, ces adorables félins qui nous accompagnent au quotidien. Dans ce blog, je vais vous parler de tout ce qui concerne les chats : leur histoire, leur comportement, leur santé, leur alimentation, et bien sûr, leurs anecdotes rigolotes.

![Cat](./cat_pic.jpg)

L’histoire des chats
Le chat domestique (Felis silvestris catus) est la sous-espèce issue de la domestication du chat sauvage (Felis silvestris), mammifère carnivore de la famille des Félidés1. Les premières domestications auraient eu lieu il y a 8 000 à 10 000 ans au Néolithique dans le Croissant fertile, époque correspondant au début de la culture de céréales et à l’engrangement de réserves susceptibles d’être attaquées par des rongeurs, le chat devenant alors pour l’Homme un auxiliaire utile se prêtant à la domestication.

# Histoire
L'histoire du chat rejoint celle de l'homo sapiens autour de 7500 à 7000 av. J.-C., par sa domestication. Utilisé dès lors pour protéger les denrées alimentaires des rongeurs, il ne peut pour autant être dressé. Cette indépendance du chat par rapport aux autres espèces domestiquées engendre un rapport particulier entre l'être humain et le chat, oscillant selon les lieux et les époques entre fascination, vénération et crainte.
